msgid "Type"
msgstr "类型"

msgid "Name"
msgstr "名称"

msgid "Mod"
msgstr "模组"

msgid "Symbol"
msgstr "符号"

msgid "Description"
msgstr "描述"

msgid "Special attack"
msgstr "特殊攻击"

msgid "Updated at"
msgstr "更新于"

msgid "Range"
msgstr "远程"

msgid "Melee"
msgstr "近战"

msgid "Range"
msgstr "远程"

msgid "Bashing"
msgstr "钝击"

msgid "Cutting"
msgstr "斩击"

msgid "To hit"
msgstr "命中"

msgid "Ranging"
msgstr "远程伤害"

msgid "RangeAmount"
msgstr "射程"

msgid "Properties"
msgstr "属性"

msgid "Uncraft"
msgstr "拆解"

msgid "Reload"
msgstr "装填速度"

msgid "Dispersion"
msgstr "散布"

msgid "Next page"
msgstr "下一页"

msgid "Prev page"
msgstr "上一页"

msgid "MONSTER"
msgstr "怪物"

msgid "recipe"
msgstr "配方"

msgid "Function"
msgstr "功能"

msgid "TOOL"
msgstr "工具"

msgid "ARMOR"
msgstr "装备"

msgid "AMMO"
msgstr "弹药"

msgid "GUN"
msgstr "枪械"

msgid "COMESTIBLE"
msgstr "消耗品"

msgid "Skill used"
msgstr "主要技能"

msgid "Skills required"
msgstr "其他技能"

msgid "Tools required"
msgstr "需要工具"

msgid "A %v level %v tool"
msgstr "1 个 <blue>%v 级 %v</blue> 工具"

msgid "unit"
msgstr "单位"

msgid "Components required"
msgstr "需要材料"

msgid "Components returned"
msgstr "获取材料"

msgid "or"
msgstr "或"

msgid "Search"
msgstr "搜索"

msgid "Price"
msgstr "价格"

msgid "level"
msgstr "级"

msgid "cool down"
msgstr "冷却"

msgid "move cost"
msgstr "消耗"

msgid "duration"
msgstr "持续"

msgid "Body type"
msgstr "体型"

msgid "Species"
msgstr "物种"

msgid "Flags"
msgstr "特征"

msgid "None"
msgstr "无"

msgid "Volume"
msgstr "体积"

msgid "Weight"
msgstr "重量"

msgid "HP"
msgstr "血量"

msgid "Speed"
msgstr "速度"

msgid "Material"
msgstr "材质"
 
msgid "Aggression"
msgstr "攻击性"

msgid "Morale"
msgstr "士气"

msgid "Attack"
msgstr "攻击"

msgid "Armor bash"
msgstr "饨击防护"

msgid "Armor cut"
msgstr "斩击防护"

msgid "Armor bullet"
msgstr "子弹防护"

msgid "Armor stab"
msgstr "刺击防护"

msgid "Armor acid"
msgstr "酸性防护"

msgid "Armor fire"
msgstr "火焰防护"

msgid "Vision"
msgstr "视力"

msgid "night"
msgstr "夜"

msgid "Attack cost"
msgstr "攻击消耗"

msgid "Bleed rate"
msgstr "流血速率"

msgid "It can see you (and will run/follow)."
msgstr "它拥有<coral>视觉</coral>，可能躲开或跟随你。"

msgid "It can hear you."
msgstr "它拥有<coral>听觉</coral>。"

msgid "Pursues sounds more than most monsters."
msgstr ""

msgid "It can smell you."
msgstr "它拥有<coral>嗅觉</coral>。"

msgid "Keen sense of smell."
msgstr ""

msgid "Stumbles in its movement."
msgstr "它<blue>步履蹒跚</blue>。"

msgid "Warm blooded."
msgstr "它是温血生物。"

msgid "Is a nemesis monster"
msgstr ""

msgid "Headshots not allowed!"
msgstr ""

msgid "It's one size smaller for ranged attacks no less then MS_TINY"
msgstr "它不易被远程攻击击中。"

msgid "Its attacks may grab you!"
msgstr "它的攻击能<red>抓住</red>你。"

msgid "Bashes down doors."
msgstr "它能<red>破坏</red>门。"

msgid "Bashes down walls and more. (2.5x bash multiplier where base is the critter's max melee bashing)"
msgstr "它能<red>破坏</red>墙壁等建筑。"

msgid "Tunnels through just about anything (15x bash multiplier: dark wyrms' bash skill 12->180)"
msgstr ""

msgid "Poisonous to eat."
msgstr "它吃起来<green>有毒</green>。"

msgid "Attack may poison the player."
msgstr "它的攻击可能使你<green>中毒</green>。"

msgid "Attack may severely poison the player."
msgstr ""

msgid "Attack may paralyze the player with venom."
msgstr ""

msgid "Doesn't destroy webs and won't get caught in them."
msgstr ""

msgid "Digs through the ground."
msgstr ""

msgid "Can dig and walk."
msgstr ""

msgid "Can fly (over water etc.)"
msgstr ""

msgid "Confined to water."
msgstr ""

msgid "Treats water as 50 movement point terrain."
msgstr ""

msgid "Attacks other monsters."
msgstr "它会攻击其他怪物。"

msgid "Is an animal for purposes of the Animal Empathy trait."
msgstr ""

msgid "Absorbs physical damage to a great degree."
msgstr ""

msgid "Dies in full sunlight."
msgstr ""

msgid "Shocks unarmed attackers."
msgstr "能<red>电击</red>无防护的攻击者。"

msgid "Immune to acid."
msgstr "对酸免疫。"

msgid "Leaves a trail of acid."
msgstr ""

msgid "Leaves an intermittent trail of acid"
msgstr ""

msgid "Immune to fire."
msgstr ""

msgid "Ignores the effect of sludge trails."
msgstr ""

msgid "Causes the monster to leave a sludge trap trail when moving."
msgstr ""

msgid "Causes the monster to occasionally leave a 1-tile sludge trail when moving."
msgstr ""

msgid "Immune to cold damage."
msgstr ""

msgid "Burns stuff and is immune to fire."
msgstr ""

msgid "When it dies local populations start to die off too."
msgstr ""

msgid "e.g. A Robot; affected by emp blasts and other stuff."
msgstr ""

msgid "May produce fur when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce leather when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce wool when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce bones and sinews when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce fat when butchered."
msgstr ""

msgid "Despawns when a nearby console is properly hacked."
msgstr ""

msgid "Doesn't move (e.g. turrets)"
msgstr ""

msgid "Despawns when a science ID card is used on a nearby console"
msgstr ""

msgid "This monster is a mech suit that can be piloted."
msgstr ""

msgid "Is a military-grade mech."
msgstr ""

msgid "This mech grants you night-vision and enhanced overmap sight radius when piloted."
msgstr ""

msgid "This mech can protect you thoroughly when piloted."
msgstr ""

msgid "Flee for several turns after a melee attack."
msgstr ""

msgid "You feel guilty for killing it."
msgstr ""

msgid "Creature can be turned into a pet for a limited time in exchange of e-money."
msgstr ""

msgid "It's a live human as long as it's alive."
msgstr ""

msgid "Creature can't drown and is unharmed by gas smoke or poison."
msgstr "它不会被淹死，也不会被气体所伤害。"

msgid "Monster catches fire burns and spreads fire to nearby objects."
msgstr ""

msgid "Monster corpse will revive after a short period of time."
msgstr "它的尸体能在一小段时间后<red>复活</red>。"

msgid "May produce chitin when butchered."
msgstr ""

msgid "Obsolete flag for inconsequential monsters now prevents loading."
msgstr ""

msgid "Does not leave gibs / meat chunks when killed with huge damage."
msgstr ""

msgid "Creature is a larva. Currently used for gib and blood handling."
msgstr ""

msgid "Forces monster to bleed hemolymph."
msgstr ""

msgid "Makes monster bleed acid. Fun stuff! Does not automatically dissolve in a pool of acid on death."
msgstr ""

msgid "Makes monster bleed bile."
msgstr ""

msgid "Consumes objects it moves over. (Modders use this)."
msgstr ""

msgid "Consumes objects it moves over and if it absorbs enough it will split into a copy."
msgstr ""

msgid "May produce a common and a power CBM when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce a power CBM when butchered independent of other CBMs."
msgstr ""

msgid "May produce a CBM from 'bionics_sci' item group when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce a CBM or two from 'bionics_op' item group when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce a CBM or two from 'bionics_tech' item group and a power CBM when butchered."
msgstr ""

msgid "May produce a CBM or two from bionics_subs and a power CBM when butchered."
msgstr ""

msgid "Any clothing it drops will be filthy. The squeamish trait prevents wearing clothing with this flag one can't craft anything from filthy components and wearing filthy clothes may result in infection if hit in melee."
msgstr "它掉落的衣物将是<brown>肮脏</brown>的。"

msgid "It is fishable."
msgstr ""

msgid "Gets help from monsters around it when bashing."
msgstr "它们会联合起来摧毁物品。"

msgid "Groups together and forms loose packs."
msgstr ""

msgid "More courageous when near friends."
msgstr ""

msgid "Monster contains ammo inside itself no need to load on launch. Prevents ammo from being dropped on disable."
msgstr ""

msgid "Can climb over fences or similar obstacles quickly."
msgstr ""

msgid "Monster will never do melee attacks."
msgstr ""

msgid "Monster will try to keep tracking_distance number of tiles between it and its current target."
msgstr ""

msgid "Can push creatures out of its way."
msgstr "它能推开道路上的其他生物。"

msgid "Monsters that can push vehicles out of their way"
msgstr "它能推开道路上的载具。"

msgid "Monster becomes invisible if it's more than one tile away and the lighting on its tile is LL_LOW or less. Visibility is not affected by night vision."
msgstr ""

msgid "When revived this monster has full hitpoints and speed"
msgstr ""

msgid "This monster can't be revived by necros. It will still rise on its own."
msgstr ""

msgid "This monster will path around some dangers instead of through them."
msgstr ""

msgid "This monster will path around most dangers instead of through them."
msgstr ""

msgid "This monster will path around heat-related dangers instead of through them."
msgstr ""

msgid "This monster will path around cliffs instead of off of them."
msgstr ""

msgid "This monster will prioritize targets depending on their danger levels"
msgstr ""

msgid "Monsters that will NOT appear when player's producing hallucinations"
msgstr ""

msgid "This creature can be played with if it's a pet."
msgstr ""

msgid "Creature can be ridden or attached to an harness."
msgstr ""

msgid "This monster can be harnessed when tamed."
msgstr ""

msgid "Becomes friendly / tamed with dog food."
msgstr ""

msgid "Produces milk when milked."
msgstr ""

msgid "This monster can be sheared for wool."
msgstr ""

msgid "Creature doesn't reproduce even though it has reproduction data - useful when using copy-from to make child versions of adult creatures"
msgstr ""

msgid "This monster can't be damaged by fungal spores and can't be fungalized either."
msgstr ""

msgid "This monster won't follow the player automatically when tamed."
msgstr ""

msgid "Occasionally drips napalm on move."
msgstr ""

msgid "Occasionally drips gasoline on move."
msgstr ""

msgid "This monster is surrounded by an electrical field that ignites flammable liquids near it"
msgstr ""

msgid "Makes move noises as if ~2 sizes louder even if flying."
msgstr ""

msgid "Can open doors on its path."
msgstr ""

msgid "- This monster is immune to stun."
msgstr ""

msgid "This monster drops ammo. Should not be set for monsters that use pseudo ammo."
msgstr ""

msgid "It's immune to insecticide even though it's made of bug flesh (\"iflesh\")."
msgstr ""

msgid "Monster has any sort of ranged attack."
msgstr ""

msgid "Stays invisible up to (current Perception + base Perception if the character has the Spotting proficiency) tiles away even in broad daylight. Monsters see it from the lower of vision_day and vision_night ranges."
msgstr ""

msgid "If in water stays invisible up to (current Perception + base Perception if the character has the Spotting proficiency) tiles away even in broad daylight. Monsters see it from the lower of vision_day and vision_night ranges. Can also make it harder to see in deep water or across Z-levels if it is underwater and the viewer is not."
msgstr ""

msgid "Sets the length of the flags - obviously must be LAST"
msgstr ""

msgid "Becomes friendly / tamed with bird food."
msgstr ""

msgid "Becomes friendly / tamed with cat food."
msgstr ""

msgid "Becomes friendly / tamed with cattle fodder."
msgstr ""

msgid "this water is flowing."
msgstr ""

msgid "This monster does not appear while the player is hallucinating."
msgstr ""

msgid "can be attached to an harness."
msgstr ""

msgid "Source use only."
msgstr ""